網民今「機場見」中大醫科生明罷課

網民今「機場見」中大醫科生明罷課

【本報訊】不撤不散。香港人反送中抗爭運動已踏入第13周，本周焦點是明天開學日的罷課行動，中文大學醫科生已成立關注組，響應明天罷課。而今天則有「901機場見」行動，網民表示要為機場交通進行壓力測試，有車揸車，無車搭車。

中大醫科生組成在facebook上宣佈成立「中大醫學反送中關注組」，並響應9.2全港罷課。關注組宣言指出，反對「逃犯條例」修訂之抗爭行動在港引發滿城風雨，超過6名港人為此犧牲，超過900人被拘捕、更有數之不盡的抗爭者、平民，甚至醫療工作者被警方濫捕所傷。但由林鄭月娥牽頭之特區政府，不但對香港人之意見充耳不聞，更縱容警、黑、鄉勾結，攻擊平民。

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

斥警失控令人髮指

關注組亦批評香港警察經已全面失控，不但派員於醫院內監視病人、搜捕抗爭者，侵犯病人私隱，騷擾醫護日常工作，更在病房內對老人濫用酷刑，虐打被捕者，行為令人髮指。作為負責任的醫學生及香港的未來醫生，希望盡一己之力在這場運動中付出，「醫好香港」，並呼籲醫科生明日罷課，盡作為香港人的責任。

除響應中大學生會明日舉辦的開學禮，及學界發起的大罷課集會，一眾高年級醫科生將為一年級醫科生籌辦「新生課程分享會」，為免他們因罷課，而錯失對新學年醫科課程的了解，呼應「罷課不罷學」。

針對機場的不合作運動，由網民發起，號召公眾今午一時在機場巴士總站聚集。機管局早前已因應可能出現的不合作運動發出新聞稿，表示有人一再號召9月1日堵塞往來機場的交通，亦有人號召在9月2日及3日於各區進行公眾活動，屆時交通可能受影響，呼籲旅客預留充裕時間前往機場，機管局會與公共交通服務營運商緊密合作，確保機場運作暢順。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
85連登仔一周製成 港民主女神立中大

下一則
下一則
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成港民主女神立中大
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
中大學生會會長：我以「暴大」為榮
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民

全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！